{"id":"k2","orderID":"k0002","name":"Grammle-K2","slug":"wider-besseres-wissen","aliases":["k2","9d631b911116bd965bf6af22f7043f67"],"arten":"fehler","featured":"true","kategorien":["kasus"],"wrong":"wider besseren Wissens","correct":"wider besseres Wissen","wrongex":"**Wider besseren Wissens** ging er nach draußen ins Gewitter.","correctex":"**Wider besseres Wissen** ging er nach draußen ins Gewitter.","wrongs":["\\b(w|W)(ider|IDER) (besseren|BESSEREN) (W|w)(issens|ISSENS)\\b"],"explanation":"Die Präposition „wider“ verlangt den Akkusativ!","note":"„Wider“ kann durch „gegen“ ersetzt werden.","alt":["gegen alle Vernunft","obwohl er es besser wusste"],"confusion":["trotz besseren Wissens"],"source":[{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/wider-besseren-wissens.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/wider#grammatik"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/wider"},{"woxikon":"https://rechtschreibung.woxikon.de/grammatik/wider-besseren-wissens-wider-besseres-wissen"}],"status":"2022","uid":"9d631b911116bd965bf6af22f7043f67","type":"regeln"}
